獨立調查委員會真係work?

我覺得作者個分析幾有道理。

Source: 作者FB
===
支持成立獨立調查委員會的人，要問自己幾個問題：

這個委員會有沒有權力宣判罪在王志民、盧偉聰和林鄭？

有沒有權力調查中聯辦干政？

有沒有權力決定解散內閣（即行政會議）？

有沒有權力刑事檢控盧偉聰和林鄭、轉介司法審判？

有沒有權力將虐待市民的警員革職？

有沒有權力監督警隊內部改革，甚至遣散警隊？

有沒有權力……

口講話「獨立調查」，但誰委任誰去查呢？大家心知肚明，最後只是監警會的翻版。

他們將會在一年半載後對市民說：我們強烈譴責xxxx，建議政府xxxx。建議咋，最終個決定權，仍然在中聯辦和特首手上。

「我哋會深切反省同檢討，積極回應市民訴求……」

倫敦的「獨立人民法庭」去年裁定中共活摘囚犯器官是犯下「反人類罪行」，然後呢？中共受到甚麼懲罰？政體罪成，又有誰可懲罰政體？

劉兆佳都講到明：成立獨立委員會可以幫政府買些時間。

買時間幹甚麼？

瓦解抗爭。

但我都支持成立獨立調查委員會。

條件是，70個調查委員都必須由全港直選產生，成為當然議員，取締功能組別。

刑不上大夫，也刑不上黨官，甚至刑不上幾萬個警察，試問查來幹甚麼？

你會要求李鵬成立獨立調查委員會調查天安門事件嗎？

永遠只有新政府上台，才有權查前朝。習近平有權查李鵬，文在寅有權查朴槿惠。

邊個有權查林鄭同中聯辦？答案得兩個：一係你叫中紀委干預香港內政，一係成立民選政府港人審港。

只可惜，很快就沒有機會查盧偉聰了——因為他在11月將會脫離港共政權，投奔中共體系。

作者

push

推

中聯辦一定郁唔到
𣎴過到時查到有問題用群眾壓力迫佢起訴港共高官
啲指控一定要留底作日後清算

仲有一個問題，佢查你兩三年dum到你冇晒聲氣你都吹佢唔脹

其實係佢地buy time
但5大訴求唔計撤回同暴動定性呢2項字面上唔同
另外3個只係得調查委員會係比香港搞
雙普選係無可能
唔告義士好難，法律界講明唔支持，好難玩
除非政治手法解決

唯一方法係睇獨立調查委員會呢個方法入面搵出路
個報告正路會話差佬濫權
家陣啲官係企我地呢邊（因為元朗單野）
個結果一出無得政府唔做野
點都要交人，只係睇交邊個
再加上到時會係新特首
如果唔係689班鷹派上任有機會清算前任官員建立威信

Ps如果用唔告差佬來換唔告義士，其實deal得過
義士個成本大狗太多
狗有人比安家費但義士係成世玩完